<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Przemek Smyrdek - Blog</title>
    <link>https://psmyrdek.github.io/blog/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on Przemek Smyrdek - Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-pl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Dec 2018 21:35:35 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://psmyrdek.github.io/blog/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ilustracje</title>
      <link>https://psmyrdek.github.io/blog/ilustracje/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 21:35:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://psmyrdek.github.io/blog/ilustracje/</guid>
      <description>Kojarzycie magazyn “The New Yorker”? To jeden z najbardziej znanych amerykańskich tygodników, który wydawany jest od prawie stu lat. Ciekawostką na jego temat jest to, że ilustracje z okładek tego właśnie czasopisma to malutkie dzieła sztuki które doczekały się na swój temat dziesiątek artykułów. Ilustrator, którego praca dostanie się na okładkę tego właśnie tytułu, może pochwalić się niemałym osiągnięciem, a samo pismo i jego okładki stanowią pewną część kultury Nowego Jorku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O mnie</title>
      <link>https://psmyrdek.github.io/blog/o-mnie/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2018 21:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://psmyrdek.github.io/blog/o-mnie/</guid>
      <description>Cześć!
Mam na imię Przemek i jestem programistą. Między innymi.
Kilka razy usłyszałem na swój temat, że to, w jaki sposób ja sam się rozwijam jest czymś, czym powinienem się dzielić z innymi. Pomimo tego, że nie wiem jeszcze jak ubrać to w konkretne ramy i definicje to postanowiłem po prostu pisać.
Nie to, żebym wcześniej nie pisał, jednak tutaj tematyka będzie zdecydowanie szersza niż tylko programowanie. Mówię “tylko”, bo programowanie to dla mnie jeden z wielu klocków który pomaga mi budować coś z niczego.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>