<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Efektywność on Przemek Smyrdek</title>
    <link>https://smyrdek.com/tags/efektywno%C5%9B%C4%87/</link>
    <description>Recent content in Efektywność on Przemek Smyrdek</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-pl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Feb 2019 09:10:59 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://smyrdek.com/tags/efektywno%C5%9B%C4%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jak skutecznie realizować własne cele</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/jak-skutecznie-realizowac-cele/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 09:10:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/jak-skutecznie-realizowac-cele/</guid>
      <description>Ostatnio usłyszałem o sobie, że z racji dużej liczby inicjatyw w które się angażuje, jestem “człowiekiem 1000 projektów”. Co prawda miało to być komplementem, ale od razu odpowiedziałem, że równolegle pracuję jedynie nad dwoma lub maksymalnie trzema sprawami i tylko dlatego to działa. W dzisiejszym poście kilka słów o tym co zrobić, żeby nie zaplątać się w rozmaite inicjatywy w zbyt dużej liczbie i tym samym pozbawić się szansy osiągnięcia jakiegokolwiek celu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wszystko na raz</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/wszystko-na-raz/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 18:10:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/wszystko-na-raz/</guid>
      <description>Nowy rok, nowy start, nowe postanowienia. W okresie od połowy grudnia do połowy stycznia internet pełen jest, kolejno - porad dotyczących postanowień noworocznych, następnie porad dotyczących realizacji konkretnych celów, a na końcu porad dotyczących radzenia sobie z niedotrzymanym postanowieniem. Wszyscy to znamy, bo z roku na rok wygląda to identycznie.
Ciekawe jest to, że pomimo całej masy artykułów związanych z noworocznymi planami tak niewielu z nas postanawia zatrzymać całe to szaleństwo i zapytać samego siebie - skoro trzy lata temu nie wyszło, dwa lata temu nie wyszło, rok temu nie wyszło, to co mógłbym zrobić inaczej żeby w tym roku plany poukładały się po mojej myśli?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>