<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Slajdy on Przemek Smyrdek / Develop Yourself</title>
    <link>https://smyrdek.com/tags/slajdy/</link>
    <description>Recent content in Slajdy on Przemek Smyrdek / Develop Yourself</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2019 18:58:56 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://smyrdek.com/tags/slajdy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jak przygotować się do prezentacji - część 3.</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/jak-radzic-sobie-ze-stresem-prezentacje/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2019 18:58:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/jak-radzic-sobie-ze-stresem-prezentacje/</guid>
      <description>Czas na trzecią część mini-serii dotyczącej wystąpień publicznych. W pierwszym wpisie rozpoczęliśmy od planu wystąpienia, w drugiem przeszliśmy przez slajdy i warstwę wizualną, a dzisiaj przechodzimy do D-Day, czyli momentu w którym wychodzisz na scenę aby - zgodnie z tym co ustaliliśmy wcześniej - sprzedać konkretną ideę twojej publiczności. Czego na temat samego wystąpienia nauczyło mnie kilkanaście zrealizowanych do tej pory prezentacji?
Wciel się w rolę słuchacza Na początku polecam ci dość przewrotne ćwiczenie - aby poprawić jakość swoich wystąpień zastanów się najpierw, czego ty jako słuchacz oczekujesz od prelegentów.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jak przygotować się do prezentacji - część 2.</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/jak-robic-dobre-slajdy-prezentacje/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 17:46:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/jak-robic-dobre-slajdy-prezentacje/</guid>
      <description>W poprzednim wpisie napisałem co nieco o przygotowaniach do prezentacji. Chciałem podkreślić jak ważne w kontekście całego wystąpienia jest odpowiednie przygotowanie się od strony merytorycznej oraz jak ważne jest ustrukturyzowanie tego o czym chcesz mówić. W dzisiejszym odcinku przechodzę do tego z czym dla wielu z nas kojarzą się prezentacje - a więc do warstwy wizualnej i slajdów.
Dobry slajd, czyli jaki? Trudno oceniać slajdy pod kątem indywidualnych gustów każdego z nas ale istnieje jedna porada która skutecznie podnosi jakość tego co tworzymy.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>