<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projekty on Przemek Smyrdek - O rozwoju, nie tylko w programowaniu</title>
    <link>https://smyrdek.com/tags/projekty/</link>
    <description>Recent content in Projekty on Przemek Smyrdek - O rozwoju, nie tylko w programowaniu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-pl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Feb 2019 09:10:59 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://smyrdek.com/tags/projekty/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jak skutecznie realizować własne cele</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/jak-skutecznie-realizowac-cele/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 09:10:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/jak-skutecznie-realizowac-cele/</guid>
      <description>Ostatnio usłyszałem o sobie, że z racji dużej liczby inicjatyw w które się angażuje, jestem “człowiekiem 1000 projektów”. Co prawda miało to być komplementem, ale od razu odpowiedziałem, że równolegle pracuję jedynie nad dwoma lub maksymalnie trzema sprawami i tylko dlatego to działa. W dzisiejszym poście kilka słów o tym co zrobić, żeby nie zaplątać się w rozmaite inicjatywy w zbyt dużej liczbie i tym samym pozbawić się szansy osiągnięcia jakiegokolwiek celu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kto przeżył i dlaczego cię to zmyliło</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/czym-jest-survivorship-bias/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 18:55:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/czym-jest-survivorship-bias/</guid>
      <description>Rozpoczynasz nowe przedsięwzięcie w losowej branży, powiedzmy - medycznej. Nie masz zbyt wielu argumentów stojących za potencjalnym sukcesem twojego projektu ale widzisz jak wielu przed tobą udało się wybić. Myślisz sobie - tych projektów jest tak wiele, że i na mój musi być miejsce. Próbujesz, projekt nie odnosi sukcesu, a ty zastanawiasz się co mogło pójść nie tak. Przecież wokół widać mnóstwo firm w tej samej branży którym się udało.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>