<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kariera on Przemek Smyrdek - O rozwoju, nie tylko w programowaniu</title>
    <link>https://smyrdek.com/tags/kariera/</link>
    <description>Recent content in Kariera on Przemek Smyrdek - O rozwoju, nie tylko w programowaniu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-pl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jan 2019 20:10:12 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://smyrdek.com/tags/kariera/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Co lubisz w życiu robić?</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/wartosci-wlasna-kariera/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 20:10:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/wartosci-wlasna-kariera/</guid>
      <description>Trzy lata temu, kończąc studia informatyczne, miałem już pracę oraz kilka zrealizowanych projektów w swoim CV. Pomimo dość oczywistego zainteresowania programowaniem wciąż jednak miałem w głowie myśli związane z tym na co poświęcać swój czas albo w którą stronę podążać jeśli chodzi o mój rozwój.
Nawet jeśli moja ścieżka zawodowa układała się stosunkowo dobrze, to po głowie chodziła mi jedna myśli - “skąd wiadomo, że wybrałem dobrze?”. Może grafika, którą zajmowałem się wcześniej, to moje prawdziwe powołanie?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Co zamiast sushi - o kulturze pracy</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/kultura-netflixa/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:32:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/kultura-netflixa/</guid>
      <description>W poście otwierającym tego bloga napisałem, że chciałbym się tutaj dzielić wszystkim tym, co pomaga mi w szeroko rozumianym rozwoju. Rozwój może dotyczyć zarówno nabywania twardych umiejętności, jak i np. zdobywania wiedzy i poszerzania swoich perspektyw. Dzisiaj kilka zdań podchodzących pod tę drugą kategorię.
Kilka dni temu wpadła mi w ręce całkiem interesująca lektura o nazwie “Culture at Netflix”. Tytuł właściwie mówi wszystko - jest to opis wartości którymi kieruje się Netflix jako firma.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>