<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kariera on Przemek Smyrdek / Rozwijaj się! Programowanie i wiele więcej.</title>
    <link>https://smyrdek.com/tags/kariera/</link>
    <description>Recent content in Kariera on Przemek Smyrdek / Rozwijaj się! Programowanie i wiele więcej.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2019 18:17:16 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://smyrdek.com/tags/kariera/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Plusy i minusy projektów webowych</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/projekty-webowe/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 18:17:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/projekty-webowe/</guid>
      <description>Dowiedz się, z czym związana jest praca web developera. Przedstawiam Ci pięć plusów oraz pięć minusów, które pomogą ci lepiej zrozumieć ten kierunek rozwoju programisty.
 Chcesz więcej? Odwiedź Przeprogramowanych!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kariera front-end developera</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/kariera-frontend-developera/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 18:17:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/kariera-frontend-developera/</guid>
      <description>Jak to się stało, że z full-stack developera skręciłem na drogę front-enda? O tym wszystkim w najnowszym odcinku przeprogramowanego vloga!
 Chcesz więcej? Odwiedź Przeprogramowanych!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zmienili zawód na programowanie</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/jak-zmienic-zawod-na-programowanie/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 18:16:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/jak-zmienic-zawod-na-programowanie/</guid>
      <description>Zmiana pracy to zawsze trudna decyzja. Jeśli dodatkowo w grę wchodzi zmiana branży, to poziom trudności wzrasta o kolejne kilkanaście procent. Dzisiaj przedstawiam ci jednak dwie historie osób, którym się udało - zostali programistami wcześniej pracując w zupełnie innych zawodach.
Czego możemy się od nich nauczyć? O tym wszystkim w materiale poniżej:
 Chcesz więcej? Odwiedź Przeprogramowanych!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studia Informatyczne - Wyciśnij 110%</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/studia-informatyczne/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 23:55:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/studia-informatyczne/</guid>
      <description>Debata na temat przydatności studiów w kontekście zawodu programisty zawsze w cenie, jednak jest mnóstwo ludzi którzy na tych studiach lądują i już - bez większej świadomości tego co dalej (bo kolega idzie, bo rodzice nas posłali, bo nie ma pracy, itd - wielu z nas zna to aż za dobrze).
Właśnie dlatego nagrałem ten właśnie film, gdzie przekazuję kilka porad związanych ze studiami oraz z tym, na co zwracać największą uwagę tak, żeby w kontekście pracy w zawodzie wykorzystać ten czas jak najlepiej.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dźwignie kariery programisty</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/dzwignie-programistyczne/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 00:03:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/dzwignie-programistyczne/</guid>
      <description>Kariera zawodowa to ścieżka, którą możemy przejść na kilka różnych sposobów. W tym filmie zaprezentuje ci kilka tzw. dźwigni kariery, które pomogą ci radykalnie zmienić bieg wydarzeń w kontekście twojego rozwoju w programowaniu.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Co lubisz w życiu robić?</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/wartosci-wlasna-kariera/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 20:10:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/wartosci-wlasna-kariera/</guid>
      <description>Trzy lata temu, kończąc studia informatyczne, miałem już pracę oraz kilka zrealizowanych projektów w swoim CV. Pomimo dość oczywistego zainteresowania programowaniem wciąż jednak miałem w głowie myśli związane z tym na co poświęcać swój czas albo w którą stronę podążać jeśli chodzi o mój rozwój.
Nawet jeśli moja ścieżka zawodowa układała się stosunkowo dobrze, to po głowie chodziła mi jedna myśli - “skąd wiadomo, że wybrałem dobrze?”. Może grafika, którą zajmowałem się wcześniej, to moje prawdziwe powołanie?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Co zamiast sushi - o kulturze pracy</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/kultura-netflixa/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 16:32:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/kultura-netflixa/</guid>
      <description>W poście otwierającym tego bloga napisałem, że chciałbym się tutaj dzielić wszystkim tym, co pomaga mi w szeroko rozumianym rozwoju. Rozwój może dotyczyć zarówno nabywania twardych umiejętności, jak i np. zdobywania wiedzy i poszerzania swoich perspektyw. Dzisiaj kilka zdań podchodzących pod tę drugą kategorię.
Kilka dni temu wpadła mi w ręce całkiem interesująca lektura o nazwie “Culture at Netflix”. Tytuł właściwie mówi wszystko - jest to opis wartości którymi kieruje się Netflix jako firma.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>