<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Video on Przemek Smyrdek / Develop Yourself</title>
    <link>https://smyrdek.com/tags/video/</link>
    <description>Recent content in Video on Przemek Smyrdek / Develop Yourself</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2019 18:17:16 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://smyrdek.com/tags/video/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Plusy i minusy projektów webowych</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/projekty-webowe/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 18:17:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/projekty-webowe/</guid>
      <description>Dowiedz się, z czym związana jest praca web developera. Przedstawiam Ci pięć plusów oraz pięć minusów, które pomogą ci lepiej zrozumieć ten kierunek rozwoju programisty.
 Chcesz więcej? Odwiedź Przeprogramowanych!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kariera front-end developera</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/kariera-frontend-developera/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 18:17:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/kariera-frontend-developera/</guid>
      <description>Jak to się stało, że z full-stack developera skręciłem na drogę front-enda? O tym wszystkim w najnowszym odcinku przeprogramowanego vloga!
 Chcesz więcej? Odwiedź Przeprogramowanych!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jak budować aplikacje front-endowe</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/czym-jest-webpack-budowa-aplikacji/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 18:16:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/czym-jest-webpack-budowa-aplikacji/</guid>
      <description>Jeśli chcesz lepiej zrozumieć na czym polega budowanie aplikacji front-endowych, to nagrałem dla ciebie ponad 20 minut materiału, który poprowadzi cię przez cały ten proces!
 Chcesz więcej? Odwiedź Przeprogramowanych!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zmienili zawód na programowanie</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/jak-zmienic-zawod-na-programowanie/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 18:16:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/jak-zmienic-zawod-na-programowanie/</guid>
      <description>Zmiana pracy to zawsze trudna decyzja. Jeśli dodatkowo w grę wchodzi zmiana branży, to poziom trudności wzrasta o kolejne kilkanaście procent. Dzisiaj przedstawiam ci jednak dwie historie osób, którym się udało - zostali programistami wcześniej pracując w zupełnie innych zawodach.
Czego możemy się od nich nauczyć? O tym wszystkim w materiale poniżej:
 Chcesz więcej? Odwiedź Przeprogramowanych!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studia Informatyczne - Wyciśnij 110%</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/studia-informatyczne/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 23:55:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/studia-informatyczne/</guid>
      <description>Debata na temat przydatności studiów w kontekście zawodu programisty zawsze w cenie, jednak jest mnóstwo ludzi którzy na tych studiach lądują i już - bez większej świadomości tego co dalej (bo kolega idzie, bo rodzice nas posłali, bo nie ma pracy, itd - wielu z nas zna to aż za dobrze).
Właśnie dlatego nagrałem ten właśnie film, gdzie przekazuję kilka porad związanych ze studiami oraz z tym, na co zwracać największą uwagę tak, żeby w kontekście pracy w zawodzie wykorzystać ten czas jak najlepiej.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dźwignie kariery programisty</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/dzwignie-programistyczne/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 00:03:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/dzwignie-programistyczne/</guid>
      <description>Kariera zawodowa to ścieżka, którą możemy przejść na kilka różnych sposobów. W tym filmie zaprezentuje ci kilka tzw. dźwigni kariery, które pomogą ci radykalnie zmienić bieg wydarzeń w kontekście twojego rozwoju w programowaniu.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jak zacząć przygodę z Open Source</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/open-source-jak-zaczac/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/open-source-jak-zaczac/</guid>
      <description>Ruch Open Source od ponad 20 lat skupia wokół siebie osoby tworzące oprogramowanie z otwartym kodem źródłowym. Dla wielu programistów idea ta może się wydawać pretensjonalna, niepotrzebnie popularyzowana czy też abstrakcyjna.
Ja sam kiedy usłyszałem na jednej z konferencji - &amp;ldquo;nie róbcie startupów, róbcie open source&amp;rdquo; - nie wyobrażałem sobie jak mogę uczestniczyć w czymś tak oderwanym od rzeczywistości. Prawda jest jednak całkiem inna - open source to ruch, z którego każdy z nas może się wiele nauczyć, a otwarte oprogramowanie ma wpływ na więcej kwestii związanych z naszymi projektami niż mogłoby się nam wydawać.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trzy książki na koniec lata</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/trzy-ksiazki-na-koniec-lata/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/trzy-ksiazki-na-koniec-lata/</guid>
      <description>Do formalnego końca wakacji jeszcze niemal trzy tygodnie, dlatego dla każdego fana dobrej książki polecam trzy tytuły na które warto poświęcić ten czas. Pierwszy to pozycja obowiązkowa dla fanów pracy w pełnym skupieniu, druga to coś, dzięki czemu poprawimy naszą komunikację, a trzecia pomoże nam odnaleźć się w roli liderów. W żadnej z nich nie znajdziemy kodu, ale spokojnie - dawka wiedzy którą odnajdziemy w środku spokojnie te braki zaspokaja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filozofia Unixa - ucz się od najlepszych</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/filozofia-unixa-ucz-sie-od-najlepszych/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/filozofia-unixa-ucz-sie-od-najlepszych/</guid>
      <description>Jak to mówią - &amp;ldquo;kiedyś to było&amp;hellip;&amp;rdquo; ;) W dzisiejszym odcinku przyjrzymy się prawie 50-letnim praktykom związanym z programowaniem, które mogą nas nauczyć więcej niż niejedna publikacja z naszej branży która powstała w ostatnim roku. Unix Philosophy - praktyka, pragmatyzm oraz zakaz suchej teorii - o tym dzisiaj!
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rozwój programisty - 10 porad na start</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/rozwoj-programisty-10-porad/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2018 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/rozwoj-programisty-10-porad/</guid>
      <description>W ciągu ostatnich kilku dni uczestniczyłem w wielu rozmowach związanych z rozwojem programistów oraz tym, co liczy się szczególnie mocno na początku drogi związanej z programowaniem. Postanowiłem zebrać niektóre z moich uwagi i na ich podstawie stworzyć film, w którym przekażę 10 najważniejszych moim zdaniem porad związanych z rozwojem programistów.
 PS. Odnośnie dzielenia się wiedzą, nie wymieniłem jednego, chyba najważniejszego punktu, a mianowicie &amp;ldquo;giving back to the community&amp;rdquo;. Oddajmy to, co dała nam społeczność na naszym początku drogi - warto dzielić się wiedzą.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Czym jest Parcel - popularne narzędzie dla front-end developera</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/parcel-module-bundler-tutorial/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/parcel-module-bundler-tutorial/</guid>
      <description>Parcel to narzędzie które wnosi nową jakość na zdominowany przez Webpacka rynek module bundlerów. Czy dwa podstawowe założenia o których mówi dokumentacja - niesamowity developer experience oraz wydajność budowania aplikacji - sprawią, że w niedalekiej przyszłości Parcel będzie fundamentem każdego front-endowego projektu?
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Czysty kod to nie zawsze priorytet</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/czysty-kod-to-nie-priorytet/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jun 2018 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/czysty-kod-to-nie-priorytet/</guid>
      <description>Umiejętność pisania czystego, przemyślanego, zrozumiałego dla innych kodu to jedna z podstawowych cech dobrego programisty. Warto jednak pamiętać o tym, że w niektórych sytuacjach trzymanie się najwyższych standardów kodowania nie powinno być dla nas priorytetem. Co więcej - za wiedzę o tym, kiedy odpuścić, możemy być uznawani za jeszcze lepszych programistów.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jak zmieniał się front-end</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/historia-front-endu/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/historia-front-endu/</guid>
      <description>Front-end to stosunkowo młoda dziedzina programowania, która w ostatnich latach niesamowicie przyśpieszyła. W dzisiejszym filmie o tym co wydarzyło się na front-endzie w ciągu ostatnich 10 lat oraz o tym, jak te zmiany wpływają na posiadane przez nas umiejętności.
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>