<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Source on Przemek Smyrdek / Rozwijaj się! Programowanie i wiele więcej.</title>
    <link>https://smyrdek.com/tags/open-source/</link>
    <description>Recent content in Open Source on Przemek Smyrdek / Rozwijaj się! Programowanie i wiele więcej.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2019 22:57:38 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://smyrdek.com/tags/open-source/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jeśli nie książki, to co? 6 sposobów na pozyskiwanie nowej wiedzy.</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/co-zamiast-ksiazek/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 22:57:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/co-zamiast-ksiazek/</guid>
      <description>Na studiach przekazywano nam, że rozwój programisty to dość prosta ścieżka - dużo czytaj i jakoś to będzie. To prawda, czytanie książek pisanych przez branżowe autorytety to jeden z najpewniejszych sposobów na podniesienie swoich umiejętności, ale co w momencie kiedy potrzebujemy nowego impulsu? Jakie aktywności pomogą nam w rozwoju kiedy wydaje nam się, że próbowaliśmy już prawie wszystkiego?
Projekty poboczne Dla wszystkich pracujących na regularnym etacie projekty poboczne to często lek na rozmaite kryzysy związane ze znużeniem pracą czy też rozmaitymi ograniczeniami w danym środowisku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jak zacząć przygodę z Open Source</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/open-source-jak-zaczac/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/open-source-jak-zaczac/</guid>
      <description>Ruch Open Source od ponad 20 lat skupia wokół siebie osoby tworzące oprogramowanie z otwartym kodem źródłowym. Dla wielu programistów idea ta może się wydawać pretensjonalna, niepotrzebnie popularyzowana czy też abstrakcyjna.
Ja sam kiedy usłyszałem na jednej z konferencji - &amp;ldquo;nie róbcie startupów, róbcie open source&amp;rdquo; - nie wyobrażałem sobie jak mogę uczestniczyć w czymś tak oderwanym od rzeczywistości. Prawda jest jednak całkiem inna - open source to ruch, z którego każdy z nas może się wiele nauczyć, a otwarte oprogramowanie ma wpływ na więcej kwestii związanych z naszymi projektami niż mogłoby się nam wydawać.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>