<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programowanie on Przemek Smyrdek / Rozwijaj się! Programowanie i wiele więcej.</title>
    <link>https://smyrdek.com/tags/programowanie/</link>
    <description>Recent content in Programowanie on Przemek Smyrdek / Rozwijaj się! Programowanie i wiele więcej.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2019 18:17:06 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://smyrdek.com/tags/programowanie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kariera front-end developera</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/kariera-frontend-developera/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 18:17:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/kariera-frontend-developera/</guid>
      <description>Jak to się stało, że z full-stack developera skręciłem na drogę front-enda? O tym wszystkim w najnowszym odcinku przeprogramowanego vloga!
 Chcesz więcej? Odwiedź Przeprogramowanych!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zmienili zawód na programowanie</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/jak-zmienic-zawod-na-programowanie/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 18:16:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/jak-zmienic-zawod-na-programowanie/</guid>
      <description>Zmiana pracy to zawsze trudna decyzja. Jeśli dodatkowo w grę wchodzi zmiana branży, to poziom trudności wzrasta o kolejne kilkanaście procent. Dzisiaj przedstawiam ci jednak dwie historie osób, którym się udało - zostali programistami wcześniej pracując w zupełnie innych zawodach.
Czego możemy się od nich nauczyć? O tym wszystkim w materiale poniżej:
 Chcesz więcej? Odwiedź Przeprogramowanych!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studia Informatyczne - Wyciśnij 110%</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/studia-informatyczne/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 23:55:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/studia-informatyczne/</guid>
      <description>Debata na temat przydatności studiów w kontekście zawodu programisty zawsze w cenie, jednak jest mnóstwo ludzi którzy na tych studiach lądują i już - bez większej świadomości tego co dalej (bo kolega idzie, bo rodzice nas posłali, bo nie ma pracy, itd - wielu z nas zna to aż za dobrze).
Właśnie dlatego nagrałem ten właśnie film, gdzie przekazuję kilka porad związanych ze studiami oraz z tym, na co zwracać największą uwagę tak, żeby w kontekście pracy w zawodzie wykorzystać ten czas jak najlepiej.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dźwignie kariery programisty</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/dzwignie-programistyczne/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 00:03:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/dzwignie-programistyczne/</guid>
      <description>Kariera zawodowa to ścieżka, którą możemy przejść na kilka różnych sposobów. W tym filmie zaprezentuje ci kilka tzw. dźwigni kariery, które pomogą ci radykalnie zmienić bieg wydarzeń w kontekście twojego rozwoju w programowaniu.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podziel się wiedzą</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/co-daje-dzielenie-sie-wiedza/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 20:08:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/co-daje-dzielenie-sie-wiedza/</guid>
      <description>Ilu programistów w naszym kraju chce regularnie dzielić się wiedzą? Trudno doszukiwać się konkretnych liczb, ale przyjmując, że w Polsce w tej branży pracuje ok. 250 tys. osób (dane na 2017 r.), a do jednego z najpopularniejszych branżowych konkursów - Daj Się Poznać - w tym samym roku zgłasza się ich około tysiąc, to wychodzi nam mniej więcej 0.4%. Oczywiście, w grupie tysiąca uczestników nie ma większości liderów branży albo osób które po prostu nie chciały wystartować ale nawet z takimi obliczeniami ostateczny wynik pozostanie mniej więcej w takich samych granicach, bo musimy jeszcze odjąć osoby które napisały jednego posta na blogu i przestały publikować.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podaj dalej</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/zajecie-programisty/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 19:23:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/zajecie-programisty/</guid>
      <description>Czym właściwie zajmują się programiści? Kiedyś przeczytałem bardzo trafną odpowiedź na to pytanie. Programiści to po prostu osoby rozwiązujące pewne abstrakcyjne problemy (problem transportu na mieście, problem poszukiwania noclegu na wakacje, problem rezerwacji stolika w restauracji) w bardzo specyficzny, powtarzalny sposób.
Sposób ten polega na tym, że taki abstrakcyjny problem rozbija się na mniejsze kawałki do tego momentu, aż konkretna część tego problemu którą mamy akurat przed sobą jest “rozwiązywalna” (można na niej wykonać jakąś akcję, ponieważ zniknęła wystarczająca liczba niewiadomych).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>