<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Książki on Przemek Smyrdek / Rozwijaj się! Programowanie i wiele więcej.</title>
    <link>https://smyrdek.com/tags/ksi%C4%85%C5%BCki/</link>
    <description>Recent content in Książki on Przemek Smyrdek / Rozwijaj się! Programowanie i wiele więcej.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2019 22:57:38 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://smyrdek.com/tags/ksi%C4%85%C5%BCki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Jeśli nie książki, to co? 6 sposobów na pozyskiwanie nowej wiedzy.</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/co-zamiast-ksiazek/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 22:57:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/co-zamiast-ksiazek/</guid>
      <description>Na studiach przekazywano nam, że rozwój programisty to dość prosta ścieżka - dużo czytaj i jakoś to będzie. To prawda, czytanie książek pisanych przez branżowe autorytety to jeden z najpewniejszych sposobów na podniesienie swoich umiejętności, ale co w momencie kiedy potrzebujemy nowego impulsu? Jakie aktywności pomogą nam w rozwoju kiedy wydaje nam się, że próbowaliśmy już prawie wszystkiego?
Projekty poboczne Dla wszystkich pracujących na regularnym etacie projekty poboczne to często lek na rozmaite kryzysy związane ze znużeniem pracą czy też rozmaitymi ograniczeniami w danym środowisku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trzy książki na koniec lata</title>
      <link>https://smyrdek.com/posts/trzy-ksiazki-na-koniec-lata/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 12:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://smyrdek.com/posts/trzy-ksiazki-na-koniec-lata/</guid>
      <description>Do formalnego końca wakacji jeszcze niemal trzy tygodnie, dlatego dla każdego fana dobrej książki polecam trzy tytuły na które warto poświęcić ten czas. Pierwszy to pozycja obowiązkowa dla fanów pracy w pełnym skupieniu, druga to coś, dzięki czemu poprawimy naszą komunikację, a trzecia pomoże nam odnaleźć się w roli liderów. W żadnej z nich nie znajdziemy kodu, ale spokojnie - dawka wiedzy którą odnajdziemy w środku spokojnie te braki zaspokaja.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>